<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.7.4">Jekyll</generator>
<link href="https://bgta.keybase.pub//feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
<link href="https://bgta.keybase.pub//" rel="alternate" type="text/html" />
<updated>2019-02-06T06:48:21+01:00</updated>
<id>https://bgta.keybase.pub//</id>
<title>Raúl Romero García</title>
<subtitle>IT Project Manager/Senior Analyst Programmer</subtitle>
<entry>
<title>Keybase.io: verifica tu perfil, cifra tus ficheros y mensajes.</title>
<link href="https://bgta.keybase.pub//2017/10/25/Keybase.io-Verifica-tu-perfil,-cifra-tus-ficheros-y-mensajes" rel="alternate" type="text/html" title="Keybase.io: verifica tu perfil, cifra tus ficheros y mensajes." />
<published>2017-10-25T00:00:00+02:00</published>
<updated>2017-10-25T00:00:00+02:00</updated>
<id>https://bgta.keybase.pub//2017/10/25/Keybase.io: Verifica tu perfil, cifra tus ficheros y mensajes.</id>
<content type="html" xml:base="https://bgta.keybase.pub//2017/10/25/Keybase.io-Verifica-tu-perfil,-cifra-tus-ficheros-y-mensajes">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://keybase.io&quot;&gt;Keybase.io&lt;/a&gt; está tratando de darle &lt;strong&gt;un aspecto social a
toda la era del cifrado&lt;/strong&gt;, para hacerlo más accesible a todo el mundo, y no solo
me parece una gran idea, sino que me he enamorado de ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keybase toma tú clave pública y la combina con tus redes sociales, &lt;strong&gt;para que
puedas demostrar que eres quien dices ser&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero de todo es disponer de unas claves de cifrado
&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Pretty_Good_Privacy&quot;&gt;PGP&lt;/a&gt;. Keybase nos ofrecerá
la opción de crear una nueva o bien importar la que ya tengamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*UtLGR1S0STYchsqWalPvSw.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;span class=&quot;figcaption_hack&quot;&gt;Mi perfil de Keybase.io&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como podemos ver en la captura anterior, Keybase me permite asociar distintas
redes sociales a mi perfil. Para ello me obliga a publicar un post público en
cada una de ellas, &lt;strong&gt;cullo post incluye una firma digital y así certificar que
el perfil es mío&lt;/strong&gt;. (Podéis ver &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/bgta/bf311f2d1b688d6cbfb7a6d684b31b88&quot;&gt;un ejemplo en mi Gist de
Github&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo que me encantó también es que podemos hacer esta misma verificación con
nuestro dominio si disponemos de uno, a través de &lt;a href=&quot;https://support.google.com/a/answer/2716800?hl=es&quot;&gt;una entrada TXT en el
DNS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*Q_XbVEOECmqLDNyZzUHTYw.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;span class=&quot;figcaption_hack&quot;&gt;Verificando la entrada del DNS de Keybase.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el tema del cifrado por PGP, algo que resulta un poco “tedioso” es certificar
que aquella firma digital es de la persona que dices ser. Para ello, en PGP lo
que se solía hacer es &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Red_de_confianza&quot;&gt;establecer una Red de
Confianza&lt;/a&gt;: “ &lt;em&gt;Se basa en que
los participantes en la red firman entre sí sus claves públicas con sus claves
privadas, certificando de esta manera que la clave pública pertenece a la
persona física a la que se atribuye. La persona que firma debe establecer esta
correspondencia sobre la base de un conocimiento externo, como por ejemplo
haberse encontrado físicamente con la persona de la que certifica la clave en el
mundo real. El interés del concepto está en que todos los demás conocidos del
firmante, aunque se encuentren en un lugar remoto, tienen ahora un vínculo que
les asegura que pueden confiar en los mensajes (por ejemplo, código de software)
firmados con la clave privada de la persona certificada.&lt;/em&gt;” —&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Red_de_confianza&quot;&gt; Extraido de la
Wikipedia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keybase consigue esto de una manera más sencilla: siguiendo el perfil de la
persona que conocemos. Al seguir a alguien en Keybase, estamos estableciendo
esta Red de Confianza de la que hablábamos y podemos certificar que dicha
persona es quien es de una manera sencilla: a través de los perfiles que tiene
asociados y certificados a su perfil. (&lt;a href=&quot;https://keybase.io/docs/server_security/following&quot;&gt;Podéis encontrar más información en la
documentación de Keybase&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*gHvs17smw4coBr13W0wcLg.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;span class=&quot;figcaption_hack&quot;&gt;Listado de “seguidores” y “seguidos” en Keybase.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, y además de todo este jaleo de certificación y verificación, ¿que más
ofrece Keybase?&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;chats-encriptados&quot;&gt;Chats encriptados&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Keybase tiene tanto aplicación de escritorio multiplataforma como aplicación
móvil, al más puro estilo de Slack. Dispone de la posibilidad de crear Grupos,
con los cuales podremos compartir archivos de una manera seguro y disponer de un
repositorio Git cifrado para dicho Grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además existe una extensión para nuestros navegadores que permite que abramos un
chat directamente desde el perfil social de una persona cuando lo visitamos
(requiere de la app de escritorio instalada para el tema del cifrado).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/0*rTtQ_-NuJ3kAJmlr.&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;compartir-archivos-de-manera-segura-cifrada&quot;&gt;Compartir archivos de manera segura cifrada&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://keybase.io/docs/kbfs&quot;&gt;Key base dispone de un sistema de archivos&lt;/a&gt;
virtual que va totalmente cifrado a través de PGP. Esto nos permitirá compartir
archivos con otras personas o Grupos de manera segura. Destacar, que la cuenta
gratuita dispone de 10Gb de almacenamiento, y que en su web indican que se puede
ampliar, aunque no disponen de un plan de precios, por lo que se deduce que será
un “trato personal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el sistema de archivos también disponemos de una carpeta pública a la que
cualquier person puede acceder via web. Si en dicha carpeta además subimos un
archivo index.md (&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Markdown&quot;&gt;Markdown&lt;/a&gt;) o
index.html, disponemos de una &lt;a href=&quot;https://bgta.keybase.pub//&quot;&gt;Web personalizada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;repositorios-git-cifrados&quot;&gt;Repositorios GIT cifrados&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Y por si todo lo anterior no fuera suficiente, también nos ofrece !repositorios
de GIT totalmente cifrados! Para ello usa unos repositorios git que tienen su
propio protocolo. Funcionan de manera “transparente” a nuestro cliente GIT
habitual, pero podremos observar que su dirección en vez de ser la típica
&lt;strong&gt;git://&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;http://&lt;/strong&gt; encontraremos que empiezan por &lt;strong&gt;keybase://&lt;/strong&gt; y como es
lógico, requiere de que tengamos el cliente de escritorio instalado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordar que si tal vez nos interesa más usar servicios tipo GitHub para subir
nuestro código para que tenga mayor visibilidad, todo el uso que le da Keybase
al firmado PGP es un añadido a lo que todo programador deberíamos hacer con
nuestro código: &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/book/es/v2/Herramientas-de-Git-Firmando-tu-trabajo&quot;&gt;Firmar nuestro
trabajo&lt;/a&gt;.
GIT dispone de &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/book/es/v2/Herramientas-de-Git-Firmando-tu-trabajo&quot;&gt;soporte de firmado por PGP de los
Commits&lt;/a&gt;
que enviamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Servicios como &lt;a href=&quot;https://github.com/blog/2144-gpg-signature-verification&quot;&gt;GitHub dan soporte a este tipo de
firmados&lt;/a&gt;, haciendo
mucho más visible y fiable nuestro trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/0*8Lt4qt2OneK1EgEQ.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cliente de línea de comandos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si todo esto no fuera suficiente, &lt;a href=&quot;https://keybase.io/docs/command_line&quot;&gt;Keybase dispone de un cliente de línea de
comandos&lt;/a&gt; que nos permitirá hacer
cualquier cosa que se nos pase por la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;keybase help        # general
keybase help follow # help following people
keybase help pgp    # help using PGP keys in Keybase
keybase help prove  # help with proofs
                    # etc.
keybase version              # print the version number
keybase help                 # get help
keybase signup               # if you've never used Keybase
keybase login                # or...if you already have an account
keybase prove twitter        # prove you own a twitter account
keybase prove github         # prove a github account
keybase prove reddit         # prove a reddit account
keybase prove facebook       # prove a facebook
keybase prove hackernews     # prove an HN account
keybase prove https you.com  # prove a website
keybase prove http you.com   # if you don't have a legit cert
keybase prove dns you.com    # prove via a DNS entry
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&quot;un-proyecto-open-source&quot;&gt;Un proyecto Open Source&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Como no, &lt;a href=&quot;https://keybase.io/docs/command_line/source_code&quot;&gt;Keybase es un proyecto de código
abierto&lt;/a&gt; y que tenéis
disponible &lt;a href=&quot;https://github.com/keybase/client&quot;&gt;a través de GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Que os parece? Ya estás tardando en registrarte en
&lt;a href=&quot;http://keybase.io&quot;&gt;Keybase.io&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
<author>
<name>Raúl Romero García</name>
</author>
<summary>Keybase.io está tratando de darle un aspecto social atoda la era del cifrado, para hacerlo más accesible a todo el mundo, y no solome parece una gran idea, sino que me he enamorado de ella.</summary>
</entry>
</feed>
